d on99社會先怕科技黎得快會令人失業

大家同唔同意

同意,科技已經取代咗唔少職業,只會取代得更多,同時亦會創造新職業
科技愈發展,人工作量應該下跌,好事嚟,冇咩好怕

羅致光指，社會長遠應發展智慧城市，減低對勞工依賴，但應用科技不能來得太快，要取得平衡，否則會令人失業。

日本算唔算科技推高失業率

日本咁多老人

用 linux

華人賤畜唔返工會周身唔聚財

HK No IT

單身冇所謂，再train，唔死得
做開舊行業有老婆仔女養就仆得街

其實已經好慢，外國（計埋鄰國）IT係神科黎

去上海深圳做好唔好?
但驚俾人屈機

不要玩命，要去就去外國啦，btw，巴打讀緊IT？

無知人先會認為科技令人失業

香港而家大問題係老人問題，全球第一長

壽，比任何一個地方情況更嚴峻

老人唔計落失業

No long needed 係好慘嘅

要it來做咩
搞來搞去
正正經經做人啦

巴打所言甚是，新科技真係會影響很多產業，就例如零售：
如果超市轉做無人超市，市民自行選購，然後用電子支付。那麼香港會有不少收銀姐姐失業(超市會逐間轉型)

例如運輸業，如果日後巴士轉做自動駕駛(Google研發緊)，固定路線的巴士司機可能全部失業，那麼又會有一大班人失業。

情況會類似香港工業搬上大陸那樣，低技術的工種會被淘汰。
加上香港人壽命長，如果失業人口增多，到時會引發好多問題

老唔緊要
佢地老得黎廢
阻住地球轉

超市好似aeon已經有自助收費
什至只需要一個實q看實啲客就ok
俾錯錢收多錢又唔驚啲閪客對啲收銀發脾氣
整爛左仲可以告返啲客轉頭要佢賠錢

另外而家巴士公司成日話唔夠人要cut班cut線又多意外
用ai巴士司機唔覺有咩問題
就好似地鐵咁去晒occ控制列車
有故障就搵mains去搞

原來你就係標題中嘅on99

收銀阿姐可以轉做清潔阿姐, 可以轉做按摩阿姐, 有有錢人就一定要有人服伺, 你使撚驚無工做?

無司機發生意外邊個控制?飛機一早係自動駕駛啦, 機司失業未?

你係東亞呢d地獄入面講呢d，你冇病呀。

好多工作根本應該被取代 例如飲食 零售
人返呢啲工 根本冇任何義意
偏偏成班人驚死自己連垃圾工都冇得做

怕社會動盪 怕會打仗好過啦

睇返以往既統計, 當有新技術出現既時候, 都會有差唔多同相應既新工種出現去補返消失左既工種, 但係自從自動化後, 出現既新工種既數量完全追唔上被代替左既工種

長工時令人長壽

wall e

快D ai同機械人取代人類工作，人人都唔洗再返工

關老人咩事

其實我想問...
AI / 自動化, 其實宏觀來講都係想機械代替人類要做ge 野 .....
但係實際上, 過左咁多年, 人類都係要返工, 重要係"驚冇得返工". 其實兩樣野係咪好矛盾 ?
如果真係有technological singularity 的話, 人類到時冇曬工返, 咁會點 資源點分配 . 人人搞創作 ? 咁冇創作天份果d 人係咪要餓死 / 變做地底泥 ? 如果係咪, 查實會唔會重慘過冇AI 的時候 ?

戇鳩社會先會唔敢用 linux

香港其實都好多
科技真係有需要

你有啲無用既垃圾你會點處理

發展到最後，AI就會覺得人類既存在本身根本係無撚用。
然後向人類發動戰爭，然後無撚用既人類就會滅絕。
或者剩返幾隻係動物園

機械應該係創造出來減輕人類負擔, 但係人類好似即使係咁都要千方百計較搵工返 ?

好似音樂體育藝術呢d
689都可以話係無用無生產啦,
但外國做呢d又係搵好多錢
但你科技繼續進步,你係咪會鍾意睇ai踢波多過人踢波

不嬲人類就要心靈寄託
返工除咗為錢之外，都可以係為興趣/理想/令自己更加有用
日日冇野做，遲早有精神病

搞清楚咩叫工作

我剩係知因為科技進步令人多左工作量及OT合理化

例如電腦、互聯網、智能手機……

最終一定會
唔係既話人類只會互相殺害

不過中間有段時間會好似你講咁

除你有錢人可以完全唔出街，或者有防護網保身，唔係既人一出街就有死既可能性

唔好再用以住果套諗人工智能。
人工智能係連藝術創作都可以做到。

因為「人類」被資本主義洗左腦。

但係嘈完呢啲福利
人工同生活質素都係比以前好喎

點解可以天真到咁
你諗下如果控制社會既班人一出街就可能俾人殺
佢地會做啲咩？
我好肯定奴隸會最先被大量軟性屠殺

又或者精英集團帶住所有技術，科技/工程人材同財富去一個遠離大部分人群，無特定交通工具又難以抵達既地方，建立新既智能都市
剩低既下等人就係舊世界自生自滅自相殘殺